---
layout: default
title: 2022-12-31 Tagesbericht
category: Tagesberichte
---

![2022-12-31 Dashboard mit den Zahlen für München. Drei Balkengrafiken. Erste zeigt Neu- und Nachmeldungen, etwas niedriger als in der Vorwoche, der R(t) Wert sinkt auf 0,92. Zweite zeigt Krankenhausbetten, die heute und morgen nicht aktualisiert werden, aber auf hohem Niveau bleiben. Dritte zeigt Inzidenz, die zwar sinkt, aber wegen Feiertage verzerrt ist.](/images/2022/12/20221231.png)

Das RKI meldet eine Inzidenz von 108,1 für München. 220 Neue, 84 Nachmeldungen, davon 79 für vorgestern Die gestern genannte Inzidenz von 116,8 erhöht sich durch Nachmeldungen auf 122,3. Tag 3 mit R(t) unter 1.
<!--more-->

Die Entwicklung der Inzidenzen der letzten Tage (gemeldet -> aktualisiert):

| 23.12. | 145,5 -> 150,5 |
| 24.12. | 145,5 -> 150,5 |
| 25.12. | 145,5 -> 150,5 |
| 26.12. | 104,3 -> 109,2 |
| 27.12. | 121,4 -> 130,9 |
| 28.12. | 121,7 -> 125,4 |
| 29.12. | 116,8 -> 122,3 |

 Erst in der 2. Januarwoche werden die Zahlen wieder wirklich zuverlässig - sofern es dann noch aktuelle Zahlen geben wird.

## Umland

Inzidenz im Umland von München. Jeweils mit Änderung zum letzten Vortag in %.

| Kreis | 31.12. | 30.12. | Änderung |
|:---|---:|---:|---:|
| LK Dachau | 94,6 | 119,0 | -20,5% |
| LK Ebersberg | 110,0 | 100,3 | +9,7% |
| LK Freising | 76,7 | 81,7 | -6,1% |
| LK Fürstenfeldbruck | 128,6 | 142,3 | -9,6% |
| LK München | 116,9 | 123,2 | -5,1% |
| LK Starnberg | 88,5 | 95,8 | -7,6% |

In Ebersberg ungewöhlich hohe Zahlen.

## Reproduktionswert R(t) für München

Unser R(t) ist seit 3 Tagen knapp unter 1 und damit nicht mehr exponenziell.

Das R(t) vom StaBLab der LMU wurde zum Stand 28.12. aktualisiert, der letzte Nowcast Lauf lieferte ein R(t) von 1,01 für München.

Die LMU aktualisiert die R(t) Berechnung für München nur noch einmal wöchentlich am Mittwoch.

| Datum | R(t) | LMU |
|---|---:|---:|
| 24.12. | 1,09 | 1,02 |
| 25.12. | 1,10 | 0,99 |
| 26.12. | 1,06 | 0,98 |
| 27.12. | 1,03 | 0,99 |
| 28.12. | 0,90 | 1,01 |
| 29.12. | 0,94 | --- |
| 30.12. | 0,92 | --- |

## Krankenhaus

Am Samstag gibt es keine neuen Krankenhauszahlen von der Stadt München. Stand gestern sind insgesamt 443 Betten belegt.

| Art | Gesamt | Änderung |
|---|---:|---:|
| Normalstation | 394 | --- | 
| IMC | 16 | --- | 
| Intensiv | 33 | --- |
| SUMME | 443 | --- |

Das sind insgesamt 12 Betten **weniger** als in der Vorwoche.

## Impfungen

Am Samstag gibt es keine Impfzahlen von der Stadt München. Und auch das RKI ist heute zum dritten Tag in Folge sehr spät mit neuen Zahlen - Stand 14:30 noch gar keine.

| Impfung | München | Quote | Bayern | Quote |
|---:|---:|---:|---:|---:|
| 1. | --- | 73,01% | --- | 75,20% |
| 2. | --- | 71,48% | --- | 75,13% |
| 3. | --- | 48,38% | --- | 59,22% |
| 4. | ---0 | 12,12% | --- | 11,73% |
| 5. | --- | --- | --- | 0,75% |
| 6. | --- | --- | --- | 0,03% |

Wir bleiben in München weiter klar unter dem Landesdurchschnitt, besonders deutlich bei den Drittimpfungen: München 48,38%, Bayern 59,22%.

Die Stadt München scheint die Viert-, Fünft- und Sechstimpfungen als "weitere Auffrischimpfungen" zusammenzufassen und nicht getrennt anzugeben.